人民日報:黃色經濟圈”是香港經濟文明之恥

黃色經濟圈”是香港經濟文明之恥
發佈時間：01-0314:25 人民日報社

香港修例風波持久不息，社會秩序遭破壞，法治文明受衝擊，發展經濟和改善民生工作被逼延宕，反中亂港分子與繁榮穩定為敵、視打砸燒殺為榮、以戕害市民福祉為樂，其狹隘自私、暴戾恣睢已無以復加。背離正義卻大言炎炎，不得人心卻異想天開，這段時間他們又宣揚“黃色經濟圈”的概念，做起“閉關鎖港”的買賣，大開歷史倒車，真是可笑又可悲。

“黃色經濟圈”不是新事物，前幾年一些反中亂港分子就有過吆喝。曾經胎死腹中，如今又想要死灰復燃，這樣反反复复的春秋大夢再次印證了他們的智商與格局。搞“顏色經濟”，將畸形的意識形態注入市場，幻想靠脅迫構建自足自給的生產消費體系，以為反中亂港者輸血、續命，此奇談謬論和倒行逆施，如當年德國納粹黨和美國南方奴隸主的做法一般，正正彰顯他們今日中了邪、著了魔的癲狂狀態，心智大幅退化，已然病得不輕了。

按照反中亂港分子的“定義”，所謂“黃色經濟圈”就是“黃幫襯、藍罷買、紅裝修”。更直白的表述就是撐“撐暴力”的、砸“反暴力”的，一言相合即抱團取暖，一言不合就拳腳相加。為了便於實踐，他們還搞了一個地圖，給各家商舖加上“顏色標識”，又像《天龍八部》裡的丁春秋帶著一幫烏合之眾一樣，到處大喊著要“一統江湖”，甚至還要為這種做法創造理論學說。棄基本的市場運行規律和經濟發展規律於不顧，轉頭向原始部落社會取經，難怪有市民直斥其“痴線”、不知魏晉，腦袋“銹”掉了。

“黃色經濟圈”本不值一駁，更無任何發展壯大的可能。但“黃色經濟圈”有毒，剝奪市民消費選擇的自由，損傷市民經營活動的自由，在商界刮起“黑色恐怖”之風，就不得不予以鞭撻了。人家正在用餐，他們進來搗亂，把市民嚇走；人家正在營業，他們破壞櫃檯，把設施打爛；市民的衣食住行均要考慮他們的好惡和臉色，這還是一個自由經濟體應有的現象嗎，這還是一個國際大都市應該呈現的文明嗎？不，“黃色經濟圈”只是幌子，只是排除異己的手段；反中亂港分子想要的只是“攬炒”，是香港經濟的衰敗、社會文明的崩塌、法治精神的潰敗。他們以“黨衛軍”和黑社會的做派推銷“黃色經濟”，是對經濟二字的褻瀆、對基本人權的踐踏，野蠻、粗暴，充滿了反社會、反文明的意味。

當衣食住行也要被迫“選邊站隊”，暴徒的面目、暴力的危害已經一清二楚。消費選擇可以有偏好、偏惡，商業活動可以向內、向外，但經濟的歸經濟的、政治的歸政治應是常識。市民不妨想一想，香港發展到今天，靠的是什麼？香港的多元化，還要不要？當自己的生活無時無處不被意識形態裹挾，好不好？“黃色經濟圈”是讓自由更充分了，還是更匱乏了？“免於恐懼的自由”，有沒有受到威脅，還要不要捍衛？任由反中亂港分子摧毀香港百年傳統與基業，將會由誰埋單，後果能不能承受？捫心自問，答案不難發現。

喪失理智，步入歧途，“黃色經濟圈”注定是一個笑話。最近，反中亂港分子又發明了一種叫什麼“抗爭幣”的東西，試圖空手套白狼，讓人哭笑不得。就是這個東西，也不過是他們“收保護費”的變種、欺行霸市的伎倆。真相藏不住，本性改不了，已經有越來越多的市民認識到“黃色經濟圈”的荒謬與腐朽，陸續與之“割席”了；連一些一直為反對派言行粉飾的“文人” ，也受不了他們的虛偽和蠻橫，選擇與他們分道揚鑣了。道理很簡單，黑就是黑，暴力就是暴力，無論它們裝進什麼“套子”裡，都是陰險、骯髒的，讓人不齒。

一場修例風波，牽動社會方方面面，影響社會方方面面。人們憂心香港的前景未來，更擔心文明的退步滑坡。像“黃色經濟圈”這種逆勢而動的東西，不應再被從歷史的垃圾堆裡打撈出來，污染社會的現代氣象。所以說止暴制亂刻不容緩，也正是因為暴力的氣旋可以捲走理性、湮滅良知，給了歪門邪道滋生的土壤和空間。市民應該擦亮眼睛，社會應當警覺起來，齊心協力把反中亂港勢力懟回去，讓香港重現文明之光、法治之光，恢復一個現代化國際大都市應有的樣子，包容多元，自由開放。

(來源:人民日報客戶端)

多謝支持,
必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

政府咁驚黃色經濟圈係因為......

真係好怕黃圈.... 不停咁同裝修拉上關係

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

又講

黃色經濟圈點樣剝奪經濟自由？就係經濟自由先會有黃色經濟圈，黃絲按自己喜好買野，藍絲可以照去返自己去開既店，又無人逼佢地一齊

如果有店舖因為咁執粒，咁就証明消費者唔認同呢間店
買野除咗睇件貨，都會睇埋商店作風
間店好唔好、會唔會做善事、會唔會壓榨工人、有冇公平貿易、着唔着仲環保經濟、有冇動物測試、有冇出現過醜聞，都係影響買唔買既因素
何況係政治立場？大家同聲同氣 買嘢都買得開心啲

何況依家班藍絲根本冇良心 我點解要比錢佢地？我有權選擇我買既野 呢個就係經濟自由

佢地真係好驚俾人發現原來香港可以只給只足

優品360被「裝修」
Starbucks遭縱火
名創優品遭破壞
八月花被「裝修」
美心皇宮遭破壞
美心西餅被砸
中華書局被噴漆

得4 種
其餘啲藍絲舖頭變晒Condom？

令社會運作嘅唔係政府係市民，所以家陣屌人搞工會，驚市民團結

經濟模式如果改左唔跟以前廿年，好多訓係度都賺到仆街嘅支企（東江水果d）隨時收皮

經濟圈再發展落去，希望民間可以發展倒海水化淡技術，民間集資做股東同入管理層，等控制權落番係市民手，唔知行唔行得通，反正政府都唔會做，仲有各類生活所需可以分散去多d唔同渠道度攞

講到尾就係唔想俾香港人知，佢地條頸可以唔係揸係支資、政府手上

睇清楚佢內文先
佢係將黃色經濟圈同裝修拉埋一齊嚟講
唔係單指市民選擇黃店

如果香港人人幫中資打工，成個社會好易被控制，因為份工就係春袋。

黃色經濟圈帶來黃色企業，黃絲唔怕因政見被炒，講嘢都大聲D

本身都冇咩在意
但支那中共咁撚嬲，搞到我愈黎愈積極

中共真係好有心日日提大家要堅持黃色經濟圈

我們做對了

呢啲嘢，唔係你哋共匪一路做開咩
而家香港都係學你哋咋嘛
黃秋生最好嘅例子啦

多謝祖國再次肯定黃色經濟圏

唔提港獨了

是但啦

中共紅媒中資一條龍就得
黃色經濟圈就唔得

睇嚟真係好撚驚，出左咁多篇
都係個句，錢我想點用關你撚事。乜都同裝修扯埋講，想人割？收皮喇奴隸日報

認真你就輸了 我幾肯定作者一路寫一路偷笑, 屌, 寫到咁撚假, 究竟係低級紅定高級黑

那裏有人 那裏就是Asgard
從來政府都係屬於人民 並不是政權

agger
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在